東華職業治療認證未過關 畢業生或未能執業

link?

仲要成10幾萬一年

可惜rt同mls已淪陷

人地真係為左知識
唔係為左搵錢
尊敬佢地

首屆約50名學生、繳交43.8萬元總學費，今年畢業，但課程尚未獲本港專業認證。輔助醫療業管理局轄下「職業治療師管理委員會」仍在評審課程，畢業生能否執業仍是未知數。據悉，委員會或額外要求畢業生通過執業考試。

係有料既,咪考好個執業試佢

ON99咁HEA讀諗住一定有工返就

有熟悉管理委員會運作人士指，東華當年上述課程時惹業內爭議，擔心軟硬件配套、師資及收生門檻等條件，與理大課程有差距，如兩者獲相執業資格，或構成不公。

全文重點

理大收28-30分
DSE頭幾%既人黎
語文能力又OK
東華收幾多分??

護士定社工 其他院校都係咁開 又係同8大收生個分有差距 但又無比人話

東華明跟著Poly黎開RT MLS OT , 係爭物理治療

RD冇事

mls冇事

nursing冇事

係ot過唔到

係讀呢個柒左姐
見好多讀明x果d
22、23歲一畢業就搵3萬，連正式u都唔洗讀

Ot班友保障自己先反對

抵撚死

五寶呀拿

咁駁唔駁到先 29分同18分

呢樣真
樓上用社工同護士比較其實唔合符市場環境
OT 比理工壟斷左
市場缺人，如果東華學院一畢業就執到業
變相讀理工同讀東華無分別

但社工同護士市場已經開始飽和
社工更加泛濫
護士就已經無五年前要搶畢業生咁誇張

市場仲可以選擇社工或護士既質素
例如邊間學院大學之類

我係抵撚死東華OT搞唔成

過硬喎放心，5寶已失守3寶
過埋真係有錢有寶讀，最多出黎人工小d

sor

好撚唔公平

正式過左就唔係收18分啦
一定推高

你知唔知自己講緊乜野

自己poly搞哂就真係唔公平啦
明明d科唔係好似mbbs咁真係難讀 就係因為獨市所以先收咁高

以前ot/pt/rd一樣係垃圾中既垃圾科
poly黎講收生最低既就係依幾科+nursing
有咩資格睇唔起人? 不過保障到自己行業其實係好事
唔似得護士社工咁，係唔係都ok?

講真，我見過幾天批東華d學生，同poly個班有好大距離。俾佢地免攞牌只會害左病人

高極咪23,24
1x 分有寶讀真係執撚到，一出黎近3皮

supply demand姐
以前要ABC先入到engine
宜家18分入到CU engine又好唔公平咩

職業訓練邊間夠高級ive來

RT MLS 過左，畢業生已經有HA請，都是收19分咁上下
東華收五十萬學費，Poly 先十六萬
Poly 王牌課程

poly MLS班友早就因為出面阿豬阿狗讀返個space cert就有牌
而家仲唔激到責責跳
(雖然出面班poly老屎忽都係會照住poly仔多架啦)

呢樣真

engine另外考牌 三寶grad=牌 點比

唉

你時序搞錯左
RT 同MLS上年8月先過
就算上年報讀既都係搏大細
今年入SSSDP 就知收幾分啦

根本東華所有課程D質素都麻麻地
比佢地去醫院做根本係玩命... 有料就唔會讀東華啦

其實MLS個d要幾有料先讀得
i大仔做耐左都可以讀返個cert拎牌

可能ot 要有料d所以唔批囉

三寶要出實習

除非好缺人，正常東華畢業邊會有人請，要請都請左poly果堆先啦

agger

係東華實習？

讀cert 拎個牌好似同poly個牌唔同
記得只可以入Private lab做狗

都有道理

咪撚玩啦五寶

東華唔垃圾都唔去讀 偏偏出咁多呢d關乎人命既course

可唔可以詳細形容下？

護士嚟講 hku ouhk
收生分數差唔多

ot真係好缺人

依家講緊thrapy,唔係尻嗡
正如我expect pt識用ultrasound去分辨tendon有無事

你做ot既基本斷症rehab手段都唔掂，真係唔好出黎害人。我覺得最好係有番個牌試同實習期最實際

你9up都有個譜呀
hku 2016 median 24 lowest 23
ou 2016 median 19 lowest 19
唔係差一兩分wo

其實就算唔批有乜問題
一開始入學嗰陣都係未批架啦,到grad個陣批咗嘅話就係好彩搏到啫
唔批既話咪承受返個風險,應該自己預咗架喎有乜好怨
同埋學生分數低唔係一個問題,而係東華學院間野真係學店嚟
講真一個dse真係可以反映到學生質素咩
ha nursing school夠收分低但係人地教得好捉得嚴,train到班有質素既rn
相反東華nursing個朵臭曬,啲學生唔識做野之餘態度又差,學校又由得佢地過,淨係識收錢
根本就唔應該批個牌俾依間野

利申 非ot 唔洗問我係咪葡萄

HA唔缺不過ngo好缺

ngo仲要無大粒野睇你做野
岩唔岩真係無人知

東華咪撚害人啦屌

我之前係某醫院做ot部門 有同第一屆既同學傾過

問佢地無牌點算 跟住佢地話最壞大打算 要飛轉澳洲 考個試就可以係澳洲拎牌 再係香港註冊

五寶遲啲可能同pharm一樣
畢業=失業

入過院都知東華同其他U 嘅NURSE係天同地

講真 唔係話成績代表一切
但OT最常用就係clinical reasoning 同activity analysis
好簡單 hand rehab 就算醫生斷左症做埋手術
你作為一個OT 都要用自己judgement 邊一個treatment protocol 岩d，無咁上下料點會competent handle 到
個病人點解做唔到咩hand function 邊個muscle tendon 斷左，好簡單，你一定要有翻一定既醫學知識先同到醫生溝通
可能其中一班唔過呢個牌既人係一班做Ortho既醫生

又黎

香港係咪無試考？

對呢行有d認識既人都知hand 同foot既醫生係好煩好多要求
唔批都唔出求

真係有錢

好心東華呢啲學店咪再開醫療科啦，害撚死人
睇班RN個朵咁臭就知咩事

啱呀 就咁話fracture distal radius 已經有好多種唔同做splint 既方法

呢個我唔清楚啦。可能得poly校內既考試 佢地畢業後就自動註冊 就好似nursing咁

識人BIO拎U都入左東華讀NURSING

其實就算無poly都唔未必一定識整手架

見過一個一級職業治療師 唔識整 搵第個幫手

咁我當然係指Board 嘅考試啦
Poly 點同，accredit左

做ortho 既醫生成日都亂寫野 如果無咁上下知識同佢地傾真係會比佢地玩 最慘係要所有野重新開始rehab process

相比之下rd 同mls唔需要太多clinical reasoning

海外果d 靜係某d國家既ot先 認證

返黎應該唔洗考

其實有心讀可以去台灣讀 又平d學費

返黎香港又可以執業

做一次物治好撚貴
支持做大個餅

我只係講hand rehab 姐 OT仲有好多speciality 既 但係都要咁上下知識同competence

保證到質素其實係好事黎
問題係做唔到

咁一定啦 其實有心讀 好努力就補救到既

但入得東華都係衰唔夠努力

老實講，質量同數量呢兩樣野就有衝突嘅，想多人做ot咁相對質量就會下跌

如果係poly加學額呢

其實咩寶物寶真係靠poly monopoly先推個個分同價

poly既資源都唔夠
起碼要等新大樓起好先有可能做到

既得利益點會拆自己個籠

Poly地方嚴重不足 不過師資都係有保證嘅

就係要keep呢個數目既學位 佢先值錢

依家物治好少人,價錢又貴又full booking
好多人因為煩貴而唔去睇

增加供應都唔衰得晒,當然個審檢要傾傾啦

依家pt已經俾政府迫到不停加學位

其實上年pt已經有10個人係waiting list,而家請左未我就唔知

為搵食就係既

正路。一個收廿分，一個收成廿九，有人三大都唔要入poly

其實東華 16分收既都有..之前問過幾個同學 16-19分 都好多個

其實講得出做大個餅有無考慮過quality 呢樣野

真正既求學

寧缺勿濫啊屌 16-19都入到黎醫人

根據理大及東華資料，2015/16年度理大職業治療收生平均成績是文憑試29.0分（計算最佳五科），同年東華職業治療收生平均分是18.8分（四科必修＋一科最佳選修）。

好過睇物治都冇得睇/負擔唔到

呢個其實唔係重點 重點係佢真係太新

0負評

嘩。咪比佢地拎到牌黎害人，入面教得嚴唔嚴，我淨係知poly果班想hea住畢業係發緊夢

但係睇完東大物治 同無睇過根本無分別

最驚係冇問題變有問題

好簡單一句
條頸有問題敢唔敢俾東大既醫下

PT OT個curriculum 其實一d都唔頹
好多medical knowledge要記
clinical correlation implication呢d嘢個腦load慢d都會好影響治療效果
東大真係不了
或者分兩類牌

上面條友不如返大陸睇啦又平又冇質素都冇問題

好過無得睇都講得出 戇鳩仔，死多兩錢重個陣醫返都嘥藥費，拎去人道毀滅啦

兩類牌都唔好
正常已經唔係好識分PT OT嫁啦
其實OT最勁係activity analysis 但呢樣野都係最難
每次諗番起點樣可以將十三個星期既lec 食入腦同考DSE真係無分別

有東大仔留下負皮

上面條友真係屌佢都廢事

我唔係OT人都正評，自店收皮爽歪歪

有諗過讀佢
不過冇錢

好心政府整番執業試比非八大出黎既醫療科畢業生，考左先好比牌。

唔係話歧視，係你間野唔惦，你係勁既一定過到個試。

Can't agree more
係有料 why not

首先要讓東大生過智力測試

如果有東大生睇到呢個留言
請讓我誠懇地告訴你
你真的很撚廢

雖則唔係叫"歧視", 但東華班友一定話差別待遇

東大出品朵已臭，不過樓上一堆ptot即刻打曬飛機咁。
樓上有啲講到ptot好似啲knowledge要拍得住醫生咁，其實護士咪仲要更多knowledge，咪一樣有HD nursing school。
成班poly派ptot係度出曬野踩低人自我感覺良好又好好笑。

利申: 非醫療界，支持開乜課程都得，統一高水平執業試，過到就你叻。都大學仲羅公開考試成績打飛機。

係咪有誤會?

將心比己。
當自己身體有事，入到醫院，你會想將自己既身體交比個中大畢業定東大畢業？

過到個試咪信你有能力囉，同埋東大仔都唔洗一路做野一路比人歧視係廢，因為你地過到個執業試。

其實我覺得hku cu應該開三寶課程，可以打破poly壟斷之餘又可以保障畢業生質素

知唔知nurse 有分 en rn
而家nurse真係分兩類

Hku 24 23
Ou 21 20

諗過開但因為同個board講唔掂數所以唔開

HD畢業都係rn黎

入到HA都唔知你理大定東大啦

制度既錯。只不過我覺得一係會認證，一係唔認證，唔會特別開一個專業試比非八大。

Agger 樓上成班打晒飛機做乜柒 俾人搶飯碗就發晒窮惡咁，你係有料嘅，點都騎着啲冇料嘅人，成班諗住靠個公開試贏一世，不過冇計啦連登大部份嘅會員都係大學生。

利申：都係非醫療界，只不過睇唔過眼成班人不思進取咁，你哋咪又係諗住上咗岸就騎人一世，真正有心做嘅努力發展你嘅事業，根本唔會在意你哋口中嘅「垃圾」會唔會影響到你地

真心一問 d東華ot差poly個班幾遠?

Yes 呢個最岩聽

統一執業試。不過大學就彩你都有味

咁不如統一整個執業試出嚟比晒全部人會唔會仲好？因為我對poly 學生嘅質素都有保留

得罪講句
香港嘅ot本身已經好撚垃圾

香港成個醫療體系都好垃圾畸形吓其實

咁不如統一整個醫生執業試出嚟比晒全部人會唔會仲好？因為我對hku 同cu 學生嘅質素都有保留

其實醫護算高質啦 坦白講

好波

你唔係以為無呀？

平時睇開個Physio 連asso 都讀過
好撚好手勢
雖然唔知佢條路點行出黎
但考試低分唔一定係廢物

屌

會唔會係master

根本班垃圾ot都係求求其其 hea住做收幾皮嘢一個月

當然唔係所有都係咁 費事畀人話一碌鳩打船人

學nursing咁分rn en得唔得?
利申唔鳩識

上左岸食花生

都係個句
10幾年前PTOTRD係垃圾中既垃圾、廢科中既廢科
依家全部上哂位先懶係野咁唔比新血加入

PTOTRD最早個年代連degree都唔洗，hd黎架咋
痴線講到有幾難讀幾難讀
以前AL全D都入到，咪又係畢哂業做緊你地呀頭

明顯你完全唔知讀咩

明顯你應該未出黎做野

有可能 無追問落去

全D, 即係dse 全4
但東華個班全4都無wo

佢岩架 呢個事實 同護士一樣
佢想帶出，收生分數大程度取決於就業前景； 個人就職能力與公開試分數關係唔大

又係淨係睇分嘅戇鳩仔，全球都醫療專職化，以前Surgeon 係barber添啦，你唔好搵barber 同你做手術？太多你呢種人令到社會發展唔到，雖然香港的確係第三世界國家

但係提高質素有進步唔係好事咩

SSSDP 東華 有20個位MLS, 12個RT, 每年有70000資助
寶際每年比50k-60k學費，都幾抵讀
依家accredited 左，呢兩個programme今年應該收高3-4分

利申唔係讀醫科

molamola

冇唔比人加入，但都要有要求。
POLY同東華收的學生QUALITY始終有分別。
地球在轉，用10幾年前把尺去度依加個STANDARD會唔會唔太合適？行業有進步，要求自然會提升

佢重點係，根本唔洗個個分數既能力都足夠應付到份工作，包括行業發展。而新入li班就攬住dse個份打飛機。

其實pt ot10年前已經係medic失敗者入
而且呢兩科係好諷刺嘅兩科
佢收分愈高但教育愈垃圾
最初係師徒制一人跟一個鬼佬係醫院捉住你黎教同做之後勁仲可以去澳洲讀書
而家

100年前Barber 都應付到surgeon 嘅工作。
完。

我覺得而家d人要搞清楚一樣野：

究竟個人醫療科職場就業能力與公開試成績 / 課程本身質素 / 畢業試評核質素 既關係（影響程度）

邊個位影響大，味個個位執一執lor

美國已經要求要有first degree先讀得pt
點解香港好似想愈黎愈倒退咁
rehab既approach 愈黎愈多愈黎愈複雜
你仲拎住咁多年前既要求黎對rehab會唔會太搞笑

索性開埋medic呀笨

100年後 pt都係做唔到surgeon 就算幾專職化都好

錢姐 講到尾
無一個統一既評核試，金錢問題下味有咁多灰色地帶

就咁睇公開試成績最唔重要
但公開試成績某程度上反映到個人能力

HA一日要睇4-50個out patient 邊得閒搞quality..
唔倒退先奇

完全同意 執柒咗佢啦

內科醫生俾你做1000年都係做唔到surgeon

書又讀唔成
自己揀埋d垃圾學店讀
怪邊個 垃圾

你已經走火入魔

掉返轉surgeon都唔會識做pt做既野
除非攞返咁多時間去研究

根本宜加醫療系統講緊精細既分工 同合作

宜加都係medic失敗者入既咁講真

東華開埋，而家係入唔到大學的失敗者入

佢應該連醫生分內外科都唔知 酸撚到

點解你哋講到三寶咁易讀

連登仔真係個個30 分

時代會進步
佢地仲拎緊好多年前文憑時代黎講

你理解認真有問題
一直講緊"感覺唔夠料既人"讀三寶
唔係三寶易讀

先唔講理學生廢唔廢，個課程本身已經有問題，認證都未過到就比人報，d人唔睇，報左讀完四年先嘈點解冇牌，咁易比牌不如開埋medic, pt, dietitian, speech therapy啦

八大大把人鳩讀 因為八大出身就可以唔使考執業試？

本如你講下時代唔同，點影響課程/就業，繼而影響收手分數？

好奇一問
poly三寶實習係咪一個educator帶一大班人？

你眼睛有問題？

「PTOTRD最早個年代連degree都唔洗，hd黎架咋
痴線講到有幾難讀幾難讀
以前AL全D都入到，咪又係畢哂業做緊你地呀頭」

*生

無一個好確實內容，你一句時代唔同所以不可比較係無敵既

請問巴打點解會有咁嘅諗法？

你咁講乜科都唔洗睇分收人啦，攞廿分可以去讀medic mba civil eng

唔止一個educator

你係同一班staff 做野 邊學邊做 (好似係）

咁係個條友jeh 唔係我地
大部人都係覺得公開試成績唔得既人讀三寶

咁就唔好一開波就話人有問題啦哥哥仔

老實講我覺得發牌係遲早既事
如果唔係東華都唔會咁夠殭開course
最尾好大機會係個board 要求大學course fulfill曬d requirement
不過最好就好似medic 咁好似海外生要考執業試

建議你了解下港大開藥劑既情況

其實讀緊POLY都要EXAM，實習肥2次都要走人
如果個PROGRAM的QUALITY本身合資格，我覺得執業試係OPTIONAL

繼續自比醫生黎打飛機啦。羅ptot學歷通漲黎同醫生專科化黎比。
我重點係hd畢業都可以係入行門檻。
美國點解會拆到禁細好大原因係因為保險醫療同錢，不過2nd dgree先比讀醫療專科我非常之認同

我就係叫你講講時代點唔同所以唔可以用同一把尺睇

你地話唔可以直接比較，我就係想知點解jeh

我無否定科目唔洗睇分收人啵

Ot pt呢d 多唔多人fail practical

咁你話我地嘛
事實係得佢一個
抱歉

咁又唔洗sorry 大家都係討論下

從來無人講過護士既knowledge 少得過pt ot ，醫院依家講multidisciplinary team，community 仲要好多nurse做主導，你無識返咁上下野又點溝通呢，最後咪又係牛頭唔搭馬嘴
識得好多nurse profile 都好勁好叻，好多野都係係佢地身上學返黎，本身都係HD asso 完全無問題 你有料咪得囉
唔係攞公開考試打飛機，個board都有講點解唔過啦，講到尾咪又係entry level 差別
唔好講到好似蝦人地咁，我好同情佢地既遭遇，但係都係客觀d好，唔好又用情緒勒索

會有幾個（講實習），但唔多

好少

pt ot 啲人好溫書 差極有個譜

好似係

有fd讀緊PT, 好似真係幾多, 實習肥嘅比例仲多好似

其實同樣道理 東大課程跟足理大 其實一樣

只不過而家d人拗收生分數。但往往呢個位最大爭議

當年公開試收生與職場時個人能力關連性無辨法直接推論到

每個sem起碼有5到6個

其實醫療行業從來唔會話邊個勁個邊個
鬥獸棋咩屌你

呢個結論係點樣出黎 咩叫唔洗個個分數就應付到？
我都知你無知 所以唔會因爲呢句野有感覺

D人拎醫科黎講就fail la

香港有公開試入醫科咁耐，一直都係收生成績"高"既科目

只不過市場需求影響佢有幾高, 2A or 3A(Hku) ; 2B or 1A2B(CU)咁解jeh

用醫科同pt ot 點比

推

好mean

唔係 會有分team

據我所知, 兩間大學都係畢業就有牌

當然, 成功畢業之前佢地都要pass一個高難度既校內試

見到有條讀東華ot嘅女即刻private ig
再刪埋自己係ot student 嘅簡介

係 無所謂既統一試 但有校內final mb

其實我覺得收生QUALITY都係發展行業重要的一項，如果個個都讀得，行業發展都會差（入行者參差）。依加POLY門檻同東華都唔COMPARABLE，比你發牌都會諗比唔比東華攪差自己果行啦。唔好同我講讀書差唔等於工作能力差，因為成績係比較OBJECTIVE的MEASURE去EVALUATE想入行的人，你工作能力好唔好，你上到職場再睇

PT practical exam 通常每次都會肥幾個 如果fail practical exam就要睇有冇安排補考
如果係後面個course prerequisite既話就有機會defer
實習就一個block都未必有一個肥 所以連肥2次應該百中無一

啱 到呢個年代仲鬥邊個專業勁d既人真係好小學雞
咩都係合作 你估英雄主義咩

可惜收生成績係variable
唔係controlled variable

外國回流返黎既醫生/畢業生先要考執業試

以我理解, 上邊D巴打係講緊先畢業 再考牌

hku/cu 戈D係唔pass就畢唔到業加冇牌

並唔係先畢業, 後考牌

其實有心係個行發展既
唔會因爲個公開試衰左就入唔到
成績唔掂咪用恆心補救

咁都幾好實習可以開開心心

三寶以前都係水泡科 係al時代後期先反底

你繼續打飛機覺得自己因為dse高分入三寶好叻啦，你啲阿頭當年可能都係DDEE入行

需求大左質素要提升，收生要求自然上升左，真係可以講咁耐咩

東華仔
有機會你出黎做野就知到你同出面d人有咩分別

得啦得啦 三寶係雞係垃圾

講以前，你唔攞廿年前d al卷睇下，ddee 難過而家dse攞廿分幾多

但問題係東華SET LOW 左個ENTRY BAR
如果收D同POLY QUALITY差唔多的人我覺得冇問題，EMPLOYER可以多D CHOICE，學生多個ENRTRY ROUTE，WIN-WIN

可以咁講 但係實習個grade最直接影響畢業出黎有冇醫院要 所以一組5-6個人都會爭grade爭餐飽
如果諗住平平度過既話實習個period係舒服過讀書溫practical既日子

當年alevel 垃圾成績 比DDEE好少少
最後入到行 可唔可以俾我打下飛機

以我所知monash OT都係收20分
論排名仲勁過香港間理工學院

咁宜家淨底既係院校問題
如果東大師資OK, LAB OK, 又係請返以前係poly staff, 出實習OK
仲有咩可能唔批

我諗最大問題係東華收生個平均分仲低過一般八大degree 好難預計佢地出到黎會做成點
如果佢地個entry level係around 23-25 我諗件事會正常少少

澳洲大學出名易入難出

你小心比啲後浪串你成績差廢j 因爲係要高分先應該入

係醫院見過東大nursing學生
部分mk兒女又染啡色頭 真係狗也不_

我覺得外國反而讀得輕鬆d
D 外國lecturer 咩都話good
但香港就點都挑剔你

就算東華攞到牌都唔好開心得太早，handle到份工先算，大把poly pt/ot freshgrad過唔到probation
做得掂先算

咁你地成績差係事實呀
Dse 咁簡單都可以20分都無

佢地會話excellent perfect
然後個分岩岩合格

同埋作爲一間學店，Exam會唔會有人放水比學生都成疑

收埋一班十幾分既學生緊係。成個中學都hea住過

諗起當年有個中學同學DSE retake完有非三大offer,跟住reject讀東華OT
仲成日post佢返學讀書d開心野,間唔中仲會幫佢個prog賣廣告
唔知佢睇到呢單新聞會有咩感受

Ou nursing 有人走曬堂都照pass exam
唔放水大把人肥啦

其實呢d attention seeking既人真係好慘 唔好怪佢啦

你真心膠 我重點根本無放過東大上面
我只係睇唔過眼點解要因dse高分入左三寶黎打飛機，講到自己專業天上有地下無有幾有幾難讀。

exact7ly

香港醫療行業好難同其他國家比, 尤其美加 (除左牙醫, 好似係)

外國既可以做既範圍比香港多

例如香港既pt ot仲係secondary health care

但係係其他地方既pt ot可以做primary health care

甚至有啲醫療行業係叫做 Doctor

固然戈D國家既教學水平高過香港

可能你會話, 香港D教學水平都唔夠班, 點可能放手比你班醫療JJ 做咁多野

不過個人認為呢個係一個雞先定蛋先既問題

而家唔比做既野, 即係學生係實習既時候唔做得, 最多紙上談兵 :0)

當學生冇得練, 即係出到黎既畢業生未夠班, 所以冇得放手比你做

呢D惡性循環好難搞

咁你不如講下有幾易讀

係某程度上OT又真係成日比人周既係呢d 位 只係d 人唔明點解咁做姐

係咪識嫁 係咪男仔黎 好驚mutual frd

不過最慘唔係pt ot啦, 睇下nurse, pharm同optom

仲諗緊讀唔讀ot master

東大職治

點睇都係去poly or 澳洲

個post 講起ptot 未拎下呢兩個黎講

optom 係美加叫doctor

香港dietitian 同nutritionist 連似樣D既區分 同註冊制度都冇

其實pt ot真係好難讀
有fd讀ptot,cls 中醫都要讀埋
要背哂muscle 名
成個timetable一至星期五由八半上到六半
日日有lab練practical
邊個話易讀
其實有個試出嚟考牌最好，唔洗嘈
都有幾個朋友係東大，日日post ig話自己讀得幾辛苦，但係成日出去玩，我會唔放心俾呢啲人醫
利申: 非poly dse垃圾

香港雖一好既係人工高
係英國就黎連租都交唔起

@腳毛強性慾長 回應下

幾時開medic啊

又黎 真係好小學雞 行行都有各難處 點解講到專業係0
你講得出呢句野都唔會識尊重人
對於我黎講，每一行都係專業，有個人之處

有生之年都唔會開到

東大醫學

潛左水 再出黎就人身攻擊嫁啦

@腳毛強性慾長 上水啦 真心想聽你講有幾易讀

請問li位同學 你覺得dse要幾多個5**先夠handle 個啲anatomy 呀？

老實講依家既pt質素都好有問題
更加唔明點解有pt斷左可以連部ultrasound 都無

U 都handle 到啦

我覺得有人吹大左=我覺得貴行業專業係0 我都係想講行行都平等，都要努力，唔明點解好跳出黎公開打飛機。

Ot本來就係垃圾科...係外國根本冇人理，只係香港先咁畸形

比poly 一間搞有咩問題
樓上班人酸？
批左東華 質素下降哂先得一驚呀

有高見

邊個國家？想知多啲
冇人理的話點解仲會存在？唔係好明個Logic

你唔係覺得讀醫療淨係得anat呀

nurse需求唔係仲大咩

唔大 飽和了
係HA唔貨金請人

functional anat 都係anat 嘅

surface anat 都係anat 嘅

不過呢啲都只係yr 1 嘅野

問題係宜家得校內試
東大質素點我地唔知
東大視呢個prog為投資，講真要吸引更多人讀，同asso boost 升學率一樣，死都會俾人pass然後話100%執業㗎啦，咁學校要唔要求放水俾學生無人知㗎喎

因為anatomy一個字就高潮

大把三寶人當三寶係medic水泡然後中撚曬伏 medic墳場名不虛傳
仲要委屈做poly仔

我高潮唔起喎我都唔係讀呢啲

咁你一條問題樣講到三寶易讀呀哥哥仔

唔係掛 勁多人仲狗衝緊去讀

點會委屈呢
facebook 個度poly下面打返讀咩咪得

老實講，香港嚟講，無註冊制度好過有註冊制度，啲法例只係用嚟限制你執業範圍，仲要每年交錢畀佢

你唔想讀咪quit U retake 入medic 囉

每次有三寶嘅post 都會係到叫春

poly 失禮你咪quit U 囉咁多聲氣

拎anatomy出黎打飛機真係得淡笑
努力D 鳩背就得
一科科咁計其實唔算難讀 不過係d timetable忙少少 不過未至於忙到成日要溫書

其實anatomy只係第一關 無知很可怕

講到尾佢都係覺得 三寶做既野手辦眼見工夫 唔值個份人工/高分/覺得好易讀
事實上做既野望落好簡單
是但教條友一陣可能都做到
値錢既只係clinical reasoning 點解要咁做
可能100個neck pain入面有99個都係普通肌肉痛
但最後一個係VBI 做錯左隨時出人命

係mental full啫,general仲OK嘅
同埋如果淨係講ha請人既話pt ot應該仲驚過nursing

自大更可怕

OT本身就係四不像，叫做樣樣都識啲，但冇樣專精
例1：ot會整矯形orthotics，但唔夠矯形師精。
例2：ot會幫病人做手術後復康，但唔夠物治精
不過正因為樣樣都識啲，加上香港醫護人員唔多，所以仲存在

其實呢度冇人自大

但你就不斷話易讀 問你又剩係識講anatomy

九唔搭八

算啦 對樓主呢啲咁撚勁嘅人 medic都狗也不屌

呢個同意
希望有得簡

絕對同意 最難讀／最難學既就係clinical reasoning
anatomy其實都係basic野
但係reasoning好多時都唔係鳩背 鳩記就學到

Sbt

唉sor太激動，鳩up下only

其實唔係
例如post op rehab ot pt負責D野其實唔同
但香港on on99咁

你估世界真係咁公平?
醫生口口聲聲話合作合作，最後香港醫權幾大?
點解我ptotrd做野要doctor跟進/approve?

你就真係小學雞
唔少醫生都仲係覺得自己有光環、睇唔起其他醫療專職人員

其實pt係private都好有市 quality 好好多
利申： 路過9up

Pt/ot 邊部份medic無讀？

又係以為醫生乜嘢都識嘅人

唔知
但如果medic要讀晒pt ot nursing加內外全科
6年內grad到個班應該個個都iq 180

個個sem有唔同科嘅lab
醫生唔洗訓

我就係知佢唔係乜都識
咪問有邊分無讀lor

起曬鋼

哂9氣
D醫生讀果陣咪又係知果少少
成日見到d醫生開比PT OT d referral都係亂咁黎
Eg Refer PT/OT for limb physio
其實都有好多醫生分唔到佢地應該做d乜

所以想知兩者讀既野分別細節上係邊？

RIP 東大

問你邊個國家就答左其他野⋯
OT splinting不止是作矯形，working splint，tendon rehab，spasticity management⋯⋯⋯仲有好多
Rehab唔係得PT做哂. Home environment，lifestyle redesign，cognitive rehab⋯⋯
我覺得係你唔了解OT做咩先會話OT垃圾

我估呢個問題無乜人夠膽答你
除非係有人讀過哂PT/OT
唔係嘅話都係由對方覺到睇人地profession
你知PT/OT關係幾差 講錯一句又世界大戰

不如再直接咁問
Clinical reasoning 是否一樣？
Pt/ot vs medic 就pt/ot既專業知識範圍內

之前睇過編文 話醫生成日唔識refer比其他profession (尤其係fresh grad)

好多時都係refer去專科醫生/要有經驗既護士提, 之後專科醫生再refer出去比pt/ot/others

晒晒patients d 錢同時間

呢D細節都睇得出其實GP 醫生作為primary health care provider 對其他professions既認識唔夠

Thanks
好心啦 個條友話我以為medic 讀曬

咪撚咁笨7啦 好心問一句都比人扣帽子

希望佢唔係allied health既人 咁撚唔理性

搵偽進仔做物治啦你
應該收得平

東華幾時開埋medic呀
係咁抄Poly

Mls RD已經比人搶飯碗
考得咁那辛苦
最後原來有錢就讀到同一樣野
好在ot未有事 抵死

老一輩既醫生都仲係既rehab sense無咩 的確香港醫生係大曬
但係係醫院做野既人都知rehab 先係最長既過程
呢個更加係醫藥分家分唔到搞到pharm既前景無咁樂觀
至於我ptotrd做野要doctor跟進/approve呢個問題好明顯無係大機構做過
係攞黎有事既時候帶頭盔
至於邊個小學雞就唔知啦

好general嘅就緊係差不多
如果你去到好specific嘅野我諗就唔係啦
甚至係講個individual識唔識果d野啦
例如我諗無乜骨科醫生會研究手法治療嘅skill?
但係有d skill本身就係assessment+treatment
其實我覺得最緊要唔係成日我覺得你唔識乜乜
而係互相尊重啦

Thanks學到野

好難答 唔係咁簡單
因為每個cluster services delineation 都唔同，所以d人成日分唔到兩者

其實pt / ot 如果唔計心理果堆野既話籠統分可以咁分職責
pt就係幫助病人身體機能上恢復
ot係就係幫助病人係現時身體機能下恢復佢既日常生活
呢個係理想
現實係ha就權鬥搶職責爭resources
極端d嘅ot 做upper limb pt做lower都有
而pt ot關係其實出左ha唔洗爭資源就冇乜野

巴打係咪同行

hi 同屆同學

心理分別係邊 ot會多d neuro 野？

ot係做埋psycho但pt唔會

其實我覺得知道自己唔識乜人地識乜係重要既
唔係你唔識refer出去格硬做一樣死

我意思係唔好覺得人地唔識自己就叻d咁
如你所講最緊要幫patient搵到適合嘅人幫佢啦
各司其職嘛

PT for mental health都係做exercise
都有research話幫到手嘅
同埋weight control
不過成件事都係underdevelop啦
OT嘅approach多好多

我識你嫁咩 算啦我唔想知

想讀mot不過又驚grad完市場就飽和

學到野

CU median 25
Polyu median 23.x
Hku median 24
Ou median 19
最大差別都係6分 但東華18.8同29分差成10分wor

抱住增進知識嘅心情
似乎PT同OT個market差不多仆街嫁啦

不過我又想移民

同意 如果當初cu or hku 有開 我就唔使入左cu nursing 又quit u 等2017 re jupas

飽和就唔會既
入唔到ha羅
其實點解咁多人fg鍾意入ha

咁你咪照讀 反正你諗住走 香港market wfc?

主流個幾個國家 好似都已經飽和左 ？

OU SSSDP 21 20(general)
20 19(mental)

Self: 20 19(general) ; 19 18 (mental)

9讀但起碼pass 到placement 同校內exams 先註冊到

多case 多野睇 龍頭醫院又多advance野
不過做到仆街
巴打做NGO?

講good你就信㗎啦?
睇下到時出成績點先啦

咪係d鬼婆講野信一成好了
仲有外國d placement 大把international student收皮

但一日睇咁多case
聽fd講一日30-50
handling，manupulation係咪無咩時間慢慢做？
因為我覺得ptot最緊要係自己對手

PT
學位太多+外國回流＋entry level master＋東華遲d搶飯食

OT
學位太多+外國回流＋entry level master＋東華好快搶飯食

想做outpatient cases? HA做條數出黎就OK

exact7ly
不過都好睇醫院 有D醫院吹奏EPT modality 有D就吹奏manual technique
又或者有D醫院supporting staff多 自然多D時間落手慢慢搞

而家係外國做緊
有諗過返香港做
係咪自尋死路

歐美有d placement好chur你個腦
佢會迫你自己講成個clinical reasoning之後不斷challenge你然後你就要不斷諗不斷睇不斷改

外國死都唔好返ha啦痴線
pt14慢慢跳

睇你係邊一類人啦 如果想搵錢既話番香港做private clinic都幾和味

直頭移民算啦
返黎都做clinic囉

英國轉permanent有入息限制
NHS做人工係賤民級數

private
小弟ha經歷就係大部分既野出黎private都另一套
隻手同自己摸石頭過河練冇分別
main pt係d人事

可唔可以講吓點賤民法
有興趣移民

有興趣移民+1

東大幾時培訓醫科生

btw 果邊會唔會真係asian冇得升咁
thx

Great london area 26k per annual
無父幹交晒租 車 油 食 無錢淨
tier2 visa 5年內要over 35k 先轉到permanent..

前排考左加拿大試 等結果

實力不夠被逼攞牌唔係仲大獲

5年後人工唔過就續唔到visa又拎唔到permanent

都唔明rd同mls做乜鬼咁易批個牌俾東大

考試都唔set返個

開左壞先例，最後ot都會有牌

嘩屌真係泥工
祝您考到啦

btw 巴打介唔介意講係當地grad之後做野定poly再自己報

你呢個幾時
self mental 2016 17 17
general 19 19

Oooo
咁我記錯野鳥 sorry

當地grad就留係到做
不過工作環境係好既
啲大粒野好肯教
但成個dept得我一個asian 唔知有冇得升

東大快d開埋pt ot medic啦

st先岩

有興趣移民+1
巴打橫掂係得外國唔好諗返黎香港做啦
如果係做醫院既話

問題係我就算係當地做緊野
都未必移到民
又儲唔到錢

批鬥NURSES係咪變撚左日經
講緊OT都可以拉番去NURSES

BTW見樓上班友係度比黎比去就知仲係STUDENT...未GRAD啦
真係出黎做野既...點會計較邊個騎住邊個...拿拿聲搞好個CASE DC佢仲好啦

正確

其實e家個新聞好似係講未批 ？唔係直接講課程唔合格？
可能係等埋班人今年grad埋就access到4年課程係合格定唔格？

毒果好易搞到人撞車 ...

Rg同mlt批左，ot都實批啦
先例一開，肯定陸續有黎

lm

有錢都唔=有牌

垃圾學校 我係個board一定reject哂東大

東華教得好我都覺得應該批，但事實東華醫療科一早全行臭曬啦

聽過一個講法係本身個syllabus連HK個board都過唔到，係東大跳過HK，直接去World OT Federation去accredite個syllabus，再挾持返HK迫佢過。

所以課程質素師資同poly差天共地真係唔出奇，係東大格硬來，正一學店

BTW, lifestyle redesign呢d term都有出現過，原來好多連登仔都係OT

其寶OT好q難讀，背後好多有好多clinical reasoning同OT theory，再將佢好practical咁present出來，所以外面D人唔知做咩都好正常

咪係 lm睇炒車

其實都應該會批

以RT同MLS既先例嚟講, 應該都只係時間問題

連rd mls都過到喇 批東華衹係時間問題 不過始終都信唔過東華班人 個課程未批已經伏人去讀 就算師質大部分都係poly人都係咁話
Btw 幾中意Poly OT 大部分d professor

乜撚野東大 垃圾學店幾時升格做大學
你叫東京大學情何以堪？

其實我只係覺得學店好仆街，跟本搵班學生做白老鼠。你係學店既師資同硬件，跟本係唔ready 教呢科！

其實想問下有冇人報過社會福利署資助嗰個香港公開大學全日制護理學高級文憑課程？
有個朋友想去讀

快撚d執9左去la間垃圾

呢個時間應該已經出晒placement等grad

係英國讀緊PT表示

好撚彩佢哋開唔成PT

好多巴打覺得OT係淨係堆下積木，油下顏色。就係因為好多時候都係用一啲好簡單既嘢去做評估或者治療，Clinical reasoning對OT黎講係好好好好好緊要，一個reasoning弱既治療師做出黎既嘢可以完全冇用。

唔好傻啦 hkuspace都唔係呀豬呀狗都收 每年收生都好大競爭 仲有唔少係海外讀類似課程但無牌既人返黎搶位

而家係lab做緊都有好幾個lab assistant 想讀都唔收

利申poly

屌鳩政府老母，咁都批。

OT 要識diagnosis 同 treatment，你估一般技工咩

畀啲東華畢業生治療不如死

東大跟你大一樣？

DSE失敗者狗衝

ou同東大米一然樣

老實講你呢個比喻講廢話，時代唔同要求都有唔同啦，個course 會進步

非三寶，不受影響人士

唔明點解有人盲撐東華間學店，間野做野方法同政府冇分別

一個收30分 一個收十幾分
學生水平差咁遠都批 咪撚on9啦
你諗下會唔會俾一個dse十幾分嘅醫生幫病人診症

agger
10幾分醫人

上面成班poly仔係度J DSE有30分笑死人
收到咁高只係多人報
唔代表能力高先夠料讀OT

跟住又有人話咩要進步
唔可以同AL年代收得低分比
咁樣兜仲傻鳩
咁IT engine係咪退步緊呀?
睇dse收生分數學人講行業發展
根本係懶 唔想有人競爭爭飯食

要發展呀麻 好心google下參考其他發達國家
日本夠先進啦
每年愈來愈多人合格
人地1:2000
香港先1:4000
只係PU咁多年死攬做mono先搞到咁少從業
之後又講到你地份工隨時會累死人
我以為睇緊班空姐係度吹奏自己對航天安全有幾咁重要

search埋比你地睇
人地除左大學仲有好多Vocational schools提供課程

日本已經係出名重視考試制度
點解仲有百鳩幾間private schools開course爭飯食

係真心想OT呢行進步既
一定係引入競爭
得罪講句
POLY連東華開都起哂螯真係好廢
你地算好彩啦係東華仔同你爭
HKU CU醫學院開既話
你地收左皮好耐啦

考得十幾分根本就係人生有十八年既時間係hea住過。

唔好同我講咩公開試成績唔等同就職能力，係叻既兩樣都惦，東華仔hea左十八年憑咩講自己就職能力同考三十分既冇分別，咪玩啦。

社工商科果d就算啦，搞唔死人，但醫療科係關乎人命。

我果年19分入hku nursing

所以dse雞慢慢拎住d分打飛機

hku cu都開就真係引入競爭喇
東大
***LG iphone sony呢啲就係競爭
小米學人叉隻腳埋黎

咁如果多d高分入engine 應該會發展得更好
一路都係講緊相對會更好
唔可以滿足於現狀
明唔明個邏輯關係

成日睇死香港
其實香港係一個頂尖發達城市
medical成個亞洲嚟講都係頂級
點解唔可以比日本更加嚴格
我地應該proud of而唔係自降標準

東華我主要針對佢紅底

不過咁講
邊間廠唔係由細做起先
一開辦就做龍頭大佬咩

DSE拉curve架
你收得相對高分
其他系咪相對低分囉
咁其他純文理又收幾分好呢?

邊個話一間獨大就叫嚴格?
vocational school就係自降標準?
養和呢種private setting HD nursing都可以做得好好架
全行都係同一間U先黑暗
不過放心, OU好快加入分餅

你想講咩啊
九唔搭八
定係你想否定dse高分等於能力高？

係你自己攞日本1：2000嚟暗示香港1：4000要求高
覺得唔使咁高要求
跟日本咁就夠
唔叫自降標準係咩

呢個真

拉curve可以限制DSE分數分配
即係唔會全部學系都收到30分以上既學生
係唔係咁難明

第二段你自己睇多次自己打左D咩啦
病人比例都未撚睇清楚
膠都廢事俾

自膠係我on9
我錯

以dse考生人數嚟講拉curve其實問題唔大
年年能力高嘅人係得咁幾個
有咩問題

拉curve冇咩問題
因為之前有人話醫療科要高分先handle到

班友唔好自以為讀緊個科OT好巴閉真係寶
論難度同類型既nursing已經收你皮
OU20分 hd十幾分咪又照grad
講到有機會同醫生打交道咁
其實大多都係整splint機器

識少少就收聲啦
D醫生開個錯treatment 你照跟就死得啦

東華廿分dse仔，有錢就讀到，講到可以屌打哂全部medic科，咁叻點解考果廿分

外國splint都係比個tech整, 香港都就快係
OT 開prescription 就得, 唔係咁難. 有人教肯練就得

out patient/ clinic 症唔多洗同醫生打交道
真係唔肯定/有野特別要跟先會搵大家
in patient 就大家都會要開會, 一定要同醫生打交道

做psy , OT嘅要包搞掂settlement先可以dc, 責任幾大下
完全唔關咩splint機器事
mental nurse同SW負責藥, 錢, family 多

睇死你都係去過下info day入過下病房參觀, 咪撚係到扮識野啦

就快係
即係未啦

一定要係行內人先俾搭爹?
mental 同general都收分都低過你地
人地連藥都要睇埋
咁即係邊方面OT呢科勁到要30分先有能力讀

廿分唔廢啦
對返AL 有5條D

考d內容簡單過al咁多，對返5條d。乜世界

咁咪即係唔關splint機唔機器事囉

OT, PT 點解唔洗讀藥
如果唔識睇食緊咩藥.dementia. parkinson. stroke, depression/BAD 呢啲點幫到手比tx.
讀pharm果時就坐係啲nurse隔離, 同樣讀anatomy果時nurse都一樣坐隔離
只係大家各自有啲科要adance,有啲唔洗

唔識咪好好地問囉,咪衝出黎柒啦好無

你up 乜鳩,

未打晒
你up乜鳩30分唔30分, 多人高分揀呢科就自然高分入
同樣地東華如果認證成功到嘅. 個分數都會慢慢拉高
愈來愈難入

入門pharm 俾你接觸下有基本知識
但冇權開藥麻

sor個句我係針對緊上面
有班友以為OT呢類型prog 要高分先夠料讀姐
我志在屌柒佢自視過高

唔同discipline 專精嗰樣野唔同
邊有得話nurse要睇藥ptot唔洗就唔值咁高分
上面講ot叫人堆下積木，拎起舊積木郁緊邊條muscles邊條tendons，可以郁幾大力幾多度呢啲nurse夠唔識喇

如果東華都pass不如cancel左des啦

頭果四年亂收生成二百幾人已經嚴重影響成個行業的質素。
個課程本身未認證就比人讀已經係個大問題。
咁借你觀點咁講，佢大可以開埋medic 同law, 等人讀完再屈社會比牌d畢業生。

學生低分唔係問題
但要入間學店hea讀又無監管
OT有診斷權同可以prescription
靠佢地不如自己上google

淨係想講一句
佢就算批牌都要睇下你學生啲質素
出實習既表現
學校老師既背景 資歷

巴打要儲錢就去private clinic啦
係外國做慣左個種pace 番ha實頂唔順

屌
根本啲pt都on撚鳩
「食鹽多過食米」
成撚日覺得啲野自己handle 掂

淨係中西藥咪撚一齊食 中間要隔幾耐 都講撚到佢化灰都唔撚聽啦

醫生講果時就係係係 轉個頭乜撚都唔記得

你講得岩啊！
大家有料之人 爭飯食 先有良性競爭架嘛
比班辣殺係學店讀完 出黎就爭飯食 咁會唔會係良性競爭啊？

你話垃唔垃圾唔可以只係由個分睇 個分同工作能力無關係
咁廿分走去做醫生 醫你 你濟唔濟先？
我唔得囉

好貴既興趣班

當學野囉

人口老化
醫療需求增加
八大供應少
自己攞黎

四十萬

醫療開支減少

我又唔覺東華d學生做野差過poly嗰d喎
依家根本就係玩鳩東華班學生
鬼叫個board係poly d人咩
成個人d人話關個收生分事

巴打點知佢地做野係點嫁

人工高wor
起碼20k起跳

RD同MLS 已經玩完
Poly 收緊28-29分
東華就10幾分就入去讀，一樣有牌
可能過多兩年開埋醫科唔奇，想像下一個公開試得10幾分嘅醫生幫你診症
明明兩科同Poly 收分咁大分別，兩個Board 居然仲可以比東華照開?
出年最好開埋醫科、PT、OT

當然你都可以話以前Alied health 收分低，而家10幾分入去有咩問題?
實況係Alied health 不斷進步緊，無論收分要求定工作要求都進步緊

quality係學校既問題姐，唔關人數事，如果kong u,cu開咁又得唔得

kong u同cu當然無問題良性競爭

東華mbbs
WE TRUST

澳洲讀OT都係收DSE20分
你點睇呢個國家既工作要求

埋大做獨市先推到30分ja
你估真係OT需要30分人才咩

東華仔

質素高又唔介意佢獨市。

濫開到時受害既係自己

質素高?
埋大QS排緊第幾?

東華QS冇排名收十幾分
UNSW PT又係收DSE 19分
咁即係證明呢個分足以handle到PT OT呢類allied health啦

除你你話東華師資唔得
EG.樹仁D 菲律賓博士

但我覺喎

東華學生差過POLYU個D好多WOR
出醫院就見到好大分別

完全同意,
真心,公開試成績高低,個人係有分別,
如果唔係,我做左醫生喇,
醫生讀既野會讀唔掂咩?
聰明人10個鐘先讀到,我讀20個鐘好未?
公開試成績除左分智商高低,仲可以分別諗野LOGIC與否/個人努唔努力
做HCP除左KNOWLEDGE 仲要有快既response,
做到,同做得好,係完全唔同,有時間,傻既都做到,佐現實係,唔係樣樣事,都可以有合理既時間比你處理

聽到有現職OT帶東華學生，話佢地Problems唔對Treatment（即係做黎都曬尻氣），仲要放工幫佢地執reports d grammatical mistakes
話無所謂、咩做大個餅個D人係咪真係想比呢D人幫你

好地地講咩qs啫

澳洲關我地咩事？去得果到讀你估有得鳩hea出番黎？

都係一句啦，你會唔會將自己同屋企人既健康交比一個廿分唔關既人？

on9政府成日話唔夠人就狂批d課程同專業資格比學店，到時開到濫曬班畢業生冇工開又成日醫療事故咪話唔仆街

FF下好喇 成五十幾人推出黎點會唔比佢地過呀

講真,過就過硬
但而家懶係搞場大龍鳳者

你個physiotherapist讀完asso都係上返poly pt degree架啦 咁無問題架 佢pass到poly個課程就證明佢有料啦

但係宜家係講緊課程質素問題 東華學店教出黎啲學生都唔知夠唔夠水準

(亦都唔排除係人嘅問題)

完全同意, DSE 同AL唔同,你肯操pastpaper 肯比努力你唔會差得去邊

再諗深一層, 如果所有醫療/醫科收10-20分, 入去東華train 番幾年就可以執業, 值唔值咁高人工? 一個物理治療師值唔值比3萬去請? 世界係唔公平, 有人聰明有人比較唔聰明, 但係公開試除咗係知你聰唔聰明, 仲可以知道你有冇努力

醫療科個人工高除咗係因為有專業訓練, 更重要係比一班比較聰明嘅人去讀

你可以話asso 都可以些番pt, 但係人地gpa 可能係4.0(拉curve), 係果一百至二百人中最勁果班, 人係會有比較, 成績係話比人知你有冇盡力

之前有朋友dse23分，係hkcc year2爆4都係入番物理治療yr1。

考DSE撚洗logic咩

咁仲死，連唔使用logic嘅野都做唔好，點出clinical?

係,想當年AL真係唔係話勤力就得
仲要真係有少少聰明

雖然高分唔一定特別醒，但低分嘅多數特別蠢

Poly ot畢業出黎起薪有20k?

30k都黎緊

公立醫院 都有30k? 唔怪得咁多人報

係呀

3 寶之首喎，殺哂

大個仔啦 咪攬住個公開試打飛機啦

東華嘅學生十個有九個垃圾

淨低個一個係好撚垃圾

駁唔到

UNSW 世界排名唔勁過理工?
人地都係要求DSE19分讀PT
代表咩呀
澳洲人都係將健康交比一個廿分既人
唔好再J公開試個分啦

紅色個句你都答左我啦
即係學校監管問題大過公開試成績問題

我上過Unsw個網唔覺有Physio 讀，有無link？

澳洲出名易入難出
可能係認同分低未必唔適合做份工既人
而香港既大學不嬲難入既出 所以更加要睇公開試成績
唔同地方做法唔同 咁舉例子根本係無撚腦既表現

害人不淺

又係魚蛋論

即係poly professor要保返自己d學生囉

搵笨搵過第樣丫, 甘玩人都有
如果甘都認証, 咩叫公平

根據理大及東華資料，2015/16年度理大職業治療收生平均成績是文憑試29.0分（計算最佳五科），同年東華職業治療收生平均分是18.8分（四科必修＋一科最佳選修

暑假快到，又係大學生搵工嘅高峰期，Kelly日前喺東華學院碰到一班首屆主修職業治療學嘅準畢業生，原來佢哋剛剛完成醫院管理局嘅小組面試。雖然之前有報道話佢哋就讀嘅課程未獲認證，但成班同學好齊心咁話驚都未驚過，仲對就業前景充滿信心，因為佢哋喺呢四年接受過一系列正規課程同訓練，仲喺各大醫院同非牟利機構做做過逾一千小時實習，又去埋海外工場參觀交流，裝備充足。

班同學仔仲話，參考其他專業課程嘅例子，評審既全面又嚴緊，認證結果通常都會喺第一屆學生就快正式畢業先會公佈，睇番舊年學院的醫療化驗科學同放射治療學課程都喺到八月先獲得專業認證，所以一般流言係唔會影響到佢哋嗰份熱誠嘅。其實，東華嘅職業治療學課程一早喺去年初通過世界職業治療師聯合會（WFOT）嘅標準，獲得職業治療師管理委員會嘅認證就指日可待，到時業界又會多一班九十後新血喇！

咁佢講晒啦

取消曬佢地認證就岩啦

又攬住公開試成績打飛機 講到入棺材都提住dse啦 唔好俾佢停

而家人地收香港人低分 係因為好多水魚比錢去讀
筆學費生活費夠晒首期有突 人地澳洲政府仲唔笑住收你咩

仲要好多得果十幾廿分既人畢唔到業
就算畢到係當地都未必搵到本行做
(更加唔好講番香港啦
你拎世界排名黎講冇問題 但當有地頭蟲既時間 幾時輪到澳洲D U講野
除非你講勁到全球TOP 10果D)

同埋對手實力分別
你身邊既對手都係垃圾 你咪唔會咁chur
你身邊都係精英 你焗住chur

一諗到一出黎就3 皮，濕撚哂

RD未玩完
東華淨係開RT，X光佬仲係poly獨市
不過呢幾年poly都係咁加學位，可能想夾硬整爆個就業市場，等東華無興趣開

四十萬一個degree, 仲要未知有無認受性, 真係想知為咩而讀

東華間學店
所有考試嘅grade都是冇拉curve的 冇好多水分
班ot學生（至少我個yr大部分人）自知出身吃虧 都有好認真讀 出一個placement大家都準備好多嘢 絕對不是玩玩下
placement各樣亦會出HA同埋NGO
翻到黎嘅評價亦唔差 （MHA，SA 等等）

聽劣評多好多喎

做壞市 上年HA都係請得50個ot poly岀到黎都唔知有無得撈 何況東華

問過喺醫院做嘅ot fd
東華ot仔根本就辣殺
做嘢無交帶
grammar錯到9彩

聽聞讀poly 果個先有認證woo